星洲逐違令四外勞出境 僱主同受罰

星洲逐違令四外勞出境 僱主同受罰

就武漢肺炎防疫情況，新加坡人力部前日發公佈，六名打工仔因不顧自我隔離令偷偷復工遭懲處，當中四名外地勞工簽證註銷並逐出境，他們的六名僱主亦被禁申請外勞簽證兩年。

新加坡上月31日起規定，凡是近14天去過中國的外勞和其他僱員，返回新加坡後都強制自我隔離14天；惟人力部官本月4日至8日抽查時，發現四名外勞及兩名永久居民於隔離期間違規復工；人力部遂在24小時內註銷了四名外勞的工作簽證並逐出境，往後永久不得重返新加坡工作。

新加坡累計出現45宗武漢肺炎個案，當地金融區一大廈要求所有人士進入前需先量度體溫。法新社

學生私自復課受懲處

相關新聞：逐家拍門通知 婆婆：唔知會點

六人的僱主亦受罰，兩年來不得再申請外勞；聲明未有提復工兩名永久居民有否受罰，只強調僱傭雙方都有責任防疫。自本月9日午夜，人力部更將防疫措施升級，近14天曾訪中國的外勞，須得人力部准許才能入境。另外，國立新加坡大學亦有一名學生無視隔離令私自復課，被罰停課一個月。

武漢肺炎疫情擴散至今，新加坡成為海外僅次日本受感染人數最多的國家，累計45宗；前日確診兩名新加坡籍男子與一名孟加拉籍男子感染來源不明。昨新確診兩人，一人是曾執行隔離令的保安員，另一名是從武漢撤僑的兩歲女童。

新加坡《海峽時報》/人力部網站

喺屋企家居隔離緊？
無口罩出唔到街？
咁快啲過嚟Twitter戰線！

要光復香港撳幾個掣都唔得？
TwitterHelpBot嘅tasklist 24小時更新
入去
然後打 /task 攞任務
RT + Like + Comment

【Twitter核爆料要人】美國參眾議員狂插中國軍方偷取美國國民資料

支那人byebye
有啲羡慕坡仔

好